# Личные местоимения
|RU  |GE|
|---|---|
| **Я**, мне, меня,  у меня| **მე**|
| **Ты**, тебе, тебя, у тебя|**შენ**|
|**Он/Она/Оно** |**ის**, მან|
| Его, её, у него, у неё | მას |
|**Мы** |**ჩვენ**|
|**Вы**|**თქვენ**|
|**Они**, их|**ისინი**, მათ|

Местоимение *მან* - это форма, употребляемая в [[Эргативный падеж|эргативном]] [[Падежи|падеже]], т.е. с [[Глаголы|глаголами]] прошедшего времени совершенного вида, *მას* и *მათ* - так же форма, употребляемая в [[Дательно-винительный падеж\|дательно-винительном]] [[Падежи|падеже]].

Для, например, **описания себя** [[Местоимения|личные местоимения]] используются вместе с глаголом-связкой [[არის]]. Опять же, для более простого понимания проще сравнить с английским

| EN | GE |
|----|----|
| I am | მე ვარ |
| You are | შენ ხარ |
| He {she, it} is | ის არის |
| We are| ჩვენ ვართ|
| You are | თქვენ ხართ |
| They are | ისინი არიან |

#### Примеры
მე ვარ ანდრეი - я Андрей
მე ვარ ბელარუსი - я беларус
შენ ხარ ქალი - ты женщина
ჩვენ ვართ მეგობრები - мы друзья
ისინი არიან მეზოჰლები - они соседи